【有請篋神】專揀貴價靚篋出力掟？ 行李搬運工揭秘

【有請篋神】專揀貴價靚篋出力掟？ 行李搬運工揭秘

不少人都認定行李搬運工人是爆篋元兇，有前搬運工坦言受制於行李艙狹窄環境加上時間緊迫，無視「易碎/Fragile」等標貼，掟篋確實時有發生，更可能由飛機行李艙直墮跑道地面。他歸納出數個秘訣，提醒旅客怎樣選篋、用篋最安全。

記者 馬志剛

去年曾在機場工作的阿雄，當時平均每日經手行李篋近千個。他說有些廣體客機會有專用行李櫃，預先在地面裝好行李，原櫃送上機艙，行李篋損壞機會較低；較小型的機種，就會利用升降台將散裝行李升高，再經人手運到行李艙內疊起。
阿雄指，每班航班有約8個人負責搬行李，行內稱為「牛仔」。他說航班停泊時間有限，一般個多小時就要完成裝卸，加上行李艙環境狹窄局促，牛仔要耷頭彎身工作難發力，一般會盡快完成工序。他指有4個轆的行李篋最易處理，「棟起個篋推埋去，就有人接住疊高」，損壞機會較少，惟篋身互相碰撞難免；如果不能推動「一定係掟」，任由篋身與地面磨擦刮花，「好似打保齡咁推過去」。
不過有轆也不一定安全，例如在卸載行李時，手累了就可能用腳撐出去，如果太重容易用力過度，行李篋衝出升降台直插跑道也不稀奇，「好彩就撞花少少，唔好彩就撞爛個轆」，但就較少撞至行李箱爆裂。他說有此工作經驗，自此外遊執篋也盡量不會塞太滿，「爛嘅機會細好多」。
傳聞貴價靚篋會惹牛仔「出盡力掟」，阿雄指裝卸時間太短，根本無暇理會行李篋品牌，全部一視同仁「推、掟、揈」。至於在篋身貼上「易碎/Fragile」之類標貼，他說牛仔完全無視，除非是紙箱、木箱等託運標明易碎，才會特別小心輕放。

聽人講 加左鎖 萬一查篋, 反而仲會畀人剪爆個拉鏈頭 ?

咁到底篋應唔應該上鎖 ?

唔係有TSA Lock咩

聽講都會剪 , 人地理得你咩鎖

海關有tsa key

根本d 靚喼一樣易爛，咪揾個藉口話比人針對

任掉架喎

俾人屌掟篋
然後企出嚟話: 我地唔係專登掟靚篋架，我地係乜篋都掟架
到底係啲咩道理

根本尼龍料 最薯嗰種就最唔易爛

依家 d 篋 去到成千蚊一個 ... 畀我係辛苦搬運工, 我都會扔多 D 貴價篋

所以真係唔該咪再用得兩個轆既gip
4個轆都仲可以推出去推入艙，得我地易做野，爛都唔會點爛
兩個轆又重果d真係做到扯火，推唔到出去就唯有掉

利申：做過

我岩岩先爛左個轆
轆冇事但成組陷入喼內
（軟身喼）
仲鬼咁好心機整靚佢用得3次

結論: 用背囊

4個轆多數唔會唔會掟 有得慳力一定推入BULK
紅白藍個堆都唔掟 因為多數都好重 係轆入去
兩個轆喎
利申：做過

我用4個轆